獲邀出席奧斯陸人權論壇 何韻詩指傘運認清「我們是香港人」 即席獻唱廣東歌

因參與佔領運動被中國封殺的香港歌手何韻詩，獲邀出席國際人權盛事《奧斯陸人權論壇》，她在回憶佔領運動的經歷，指自己曾經覺得和香港格格不入，佔領運動首次令她對香港這個「家」有真正的歸屬感，這場運動亦令香港市民，認清自己的身份，「我們不是中國人，也不是英國人，我們是香港人」。

何韻詩獲邀在奧斯陸人權論壇發言和獻唱，她表示 2014 年很多國家都很擁抱「中國夢」，但香港人勇敢站出來對抗國家機器，原因是「我要真普選」。

她表示作為一個在香港出生，曾移民後回流，亦是香港第一個出櫃的女性歌手，她在香港一直覺得格格不入，「作為明星我一直被告知要保持中立，不要參與政治」，雖然在過程中她贏到歌迷支持甚至獲獎，「但明顯有些缺失」，直到雨傘運動才令她真正對香港有歸屬感；何韻詩表示自主權移交以來，香港的民主制度被蠶食、新聞自由急速倒退，中共無所不用其極阻止香港有真普選，結果觸發市民走上街頭，用雨傘去抵抗催淚彈，真正定義了何謂「香港人」。

但最終 79 日的佔領運動失敗，包括她自己在內，140 人被捕，黃之鋒、周永康、梁天琦等學生領袖，以及佔中九子陸續被檢控，甚至有抗爭者被判入獄長達 8 年，何韻詩表示她一直問自己，作為名人她可以做甚麼，「令人相信我們仍有希望？」

她以自身經歷來說明，自參與佔領後，她被中國封殺，歌曲下架、社交媒體被封，商業活動中止，連其他藝人和企業都和她保持距離，結果她被迫要找新的出路，過去這幾年她靠眾籌舉辦音樂會，創立自己的唱片公司，她希望這些經歷可以向年輕人傳達一個訊息，就是即使環境再困難，都可以嘗試改變遊戲規則，和志同道合的人互相扶持，在自己的領域過好每一日的生活，最終都會找到出路。

何韻詩在演講完結後，即席自彈自唱廣東歌《極夜後》，是何去年推出、首次自己填詞的作品。

送中立法後，鬥快去北歐seek political asylum

香港人

佢有份出賣本土派
笑鳩港獨本土俾人打

咁你對港獨有咩貢獻???

大事當前，小事就唔好計著。有咩6月9號出街再算

我哋唔係中國人，亦唔係英國人
我哋係香港人

同碌撚或者大灣驅比呢

用鍵盤鬧人
大事當前，仲分咩本土、泛民真係好on9

我已經冇鬧佢

文化監暴

有冇唱今天我

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

樓主點解唔post蘋果個題【完美K.O.的士陳】何韻詩獲邀出席奧斯陸自由論壇 全英語發言：我們是香港人

唔好搵隻奶共狗同hocc比好嗎？

屌你
我唔係支那人，係香港人呀

因為我quote立場新聞

香 港 獨 立

真心配服佢
對歌手黎講大陸市場搵最多錢
但佢偏偏放棄左
好彩佢有料 走向國際
連挪威都去埋 堅

唔支持對唔住自己良心